愈鍾意派股息既股愈垃圾

證明依一蚊擺係間公司度generate到既value少過比返一蚊投資者，所以先要比返依一蚊投資者。

又或者證明間公司既股票既吸引程度低，先要用股息做招徠。

咩股唔派股息？TSLA，SPCE，SDGR。全部都係啲蒸蒸日上既公司，升幅以倍數計。

咩股最鍾意派股息？有啲咩股係就算無錢都要借錢黎夾硬派股息派股息？點解要蝕住錢都派息？自己諗。

派息既公司唔一定垃圾，但係鍾意派息既程度同間公司廢既程度 largely 係成正比，不服來辯。嘰嘰。

嘰嘰

誠哥真心癈
唔派息嘅HSBC堅勁

HSBC唔係唔派息，係比人夾硬唔比佢派息，嘰嘰

apple升最多嗰幾年從來都唔派息，升得慢咗先開始派息，嘰嘰

ARK系列，完

個電能實業之前啲好高之後愈嚟愈少

TQQQ，完

要睇埋稅

佢派得好少姐，嘰嘰

TQQQ 派得好少姐，同埋佢派唔派唔係完全自己可以控制，唔計，嘰嘰

好撚柒煩，乜柒都股災股災

#88 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

樓主意思係一隻股過左growth stage就係垃圾
就好似大過25歲嘅人都係廢佬應該快撚D死

所以d日本股中意派優惠券

要買緊係買蒸蒸日上既成長股，唔通買廢老股？嗱第二句唔關我事，我最崇拜啲有經驗有知識既老人家既，嘰嘰

有名你叫派息股
升得既就叫增長股啦
玩得股票耐就多數兩個倉,一個收息穩定收入，一個就拎黎炒上炒落

其實要睇埋咩類型公司
某強國既公司話自己年年賺100億，但永遠唔派息，你點知間公司真係賺緊錢?

男人40

財務報告

即係好似瑞幸咁，好多銷量

唔明點解收息唔買bond

咁你要信big 4

388 dividend payout ratio 90%

883 941 etc. 8%+ yield (before dividend tax)

派息都係增加投資者信心姐
咪就係一個動作
如果佢本身係好嘅 唔會因為佢派息所以變差㗎

我有25%bond
20% reits

reits升咗30% bond有冇得升30%?

是的，咁點解要特登做啲野增加信心？點解Tesla唔駛？

如果佢地做既生意好好揾，每一蚊係佢地既生意度既return係好高，點解要將依一蚊現金比返投資者，而唔係繼續投資落去買設備/擴展市場/做research？

再睇吓 / 今年反彈左幾多 (賺股息 + 賺股價)

BOND ??? 唔L郁

我個人建議，bond / REITs / etf 都要各有少量

咁呢個係睇個model wo
間公司出世已經決定咗佢嘅上限
冇可能要求佢做得更多㗎嘛
咁如果佢好多次冇用 仲唔俾返你你做乜嘢

Fing 哂啲錢

相反咁講 亦都唔可以忽略咗公司再投資嘅風險㗎嘛
重點就係搵一間你相信得過嘅公司囉
而唔係間公司派唔派息

無錢，所以我個point係，佢已經到咗上限，應該買第二啲未到上限既，嘰嘰

Audit 9

係 tesla拎配股d錢去買bitcoin
好過d垃圾公司正係識派番d錢比股東

2800=最垃圾既垃圾
其實買既人咩心態。。

因為我自己對於呢樣野係冇乜所謂
低又好高又好 甚至冇息都好
唔會影響間公司嘅本質㗎嘛

咁嘅組合全部都有啲嘅話咪OK囉

老納表示不認同 我一年派十幾次息

exactly

我同意你㗎 我感覺我以前做嘅所謂價值投資
買啲「低估」嘅嘢 唔可以稱之為價值投資
頂期量咪叫做現金流投資 即係收息啊

就算係巴菲特啊 佢都唔係攞喜絲糖果食糊啦
不過最緊要係有足夠嘅現金流先啦嘛

現金流好啊

有辣有唔辣啦，增長股唔會點派息，因為間公司要資金去發展，但發展唔一定會成功，睇你眼光。派息股係因為間公司成熟左。無咩再發展，但有穩定收入。各有好壞

可口可樂派息因為cash cow
tesla唔派因為star

exactly my point

exactly，star >>>> cash cow

連登仔本身係股神嚟嘅，但個個月阿媽都問佢拎成皮嘢家用
連登仔呻阿媽搞到佢無本金炒，阿媽就答佢：你係勁嘅俾完家用都唔會變差咗

所以我覺得其實有冇派息都好
呢樣野冇抵觸

我收過契媽息,
所以放左

一早走左啦 依家等佢遲下會唔會有返息想入

咁Tesla出新股買Bitcoin係咪好垃圾

冇profit 點派息？

1年收20萬股息 表示
你都on 79

你冇錯 人哋都冇錯
你有錢更加可以買咁多嘢添

你當初買Tesla既話，會笑鳩依家既自己on 79

咪係 唔通真係月供全倉TQQQ

有啲公司出去借錢都要派息，我唔點名批評啦，咁點解佢要借錢黎派返錢出去？自己諗

佢鍾意點咪點囉 咁樣討論好無謂

咁嗰啲已經唔係一個好嘅現金流投資

唔係
對小股東黎講
你冇話事權
就算間公司賺既錢同上年一樣
派唔派息都會左右你投資決定
比如5/836
一唔派息即刻跌到仆街

你上年用同一筆錢買tesla
唔係收20 萬息
直接退休都得了......

點解有啲公司要靠派息先有人買，有啲公司從不派息都好多人爭住買？

咁假如係你講嗰啲公司 啲錢留係度都冇用㗎
所以我咪覺得今期5號仔會搞回購囉

若一間派左息就冇錢再推動公司企業發展，咁即都只係賺緊paper profit，因個cashflow有問題。開創期係可接受，過5-7年都仲係咁就⋯好似gogovan咁，吹撚到有幾大，但若冇新股東及基金不停注資，可能連營運都有問題。成立左都快十年，賺到錢未？哩幾年都仲未搵到就真係就算搵到都有排還，咁即係不停咁搵股東笨，只不過是不停有新股東覺得佢有潛力就加入，同現在好多概念股一樣，一個水一個。可能都因為咁，17年吹上市吹到現在都上唔撚到。唔似d支那股咁有後台，冇盈利又如何，照上。

哩班機構股東，只有賣掉所謂有潛力嘅股份先有錢攞番走。（睇下馬化驣，不時都要放下股攞錢）咁有潛質嘅股票都走去賣走套現？咁咪你所講，攞左錢而放棄左錢再搵錢嘅能力？

因為若個股票價值冇被高估，賣左出去就應唔可以用俾賣掉果時嘅價格買番。若可以等回落左再買圖利，咁即個價本身就有水份，係炒出黎，咁哩個就不是間公司廢唔廢 勁唔勁嘅問題，只係抄作。純炒作，一間冇價值嘅公司都可升20倍，有GME個板你睇。咁GME係垃圾？定係係好潛質？

股票收息嘅廢老年代已過
以家係契媽教主嘅爆升年代

700咪有派息

成班牛市股神 你點講都唔夠佢地講

個別例子唔計

growth can destroy value if the investment return is lower than the cost of capital. 無好既投資機會咪回購派息囉

嗰啲公司派息係啱，但係咁樣都代表住嗰間公司無好既investment opportunity，點解會無好既investment opportunity？

秒咗

點解要買一間有上限既公司？
點解唔買一間有無限可應 無限發展潛力既公司？

唔同risk appetite啦，退休人士無理由咁搏

持續增加派息既公司可以反映管理層持續增加收入既信心，同埋增加未來現金流確定性。舉個假設，某股票係franchise business，cost of capital 當6%，如果每年 cash return (回購加派息) ， 加 organic growth ，加少少active investment ＞ 6%，咁都算唔錯既機會

一年收20萬息都要比連仔笑

我係想講係如果間公司有派息，對啲求穩既投資者黎講易啲計數

佢當日唔買收息股依家賺咗過百啦

你又知人地冇其他投資

如果係依個理由買，我覺得ok

賺少咗就係賺少咗，唔應該拉埋其他黎計

點解唔可以兩樣野都做呢
做嘢係咪一定要一刀切呢...

為講而講係冇意思㗎

認同, 匯豐谷住谷住由27蚊升返上40幾

所謂分散 唔係應該買幾間唔同既好公司咩？

邊有人買一間好公司 又買一間垃圾公司 然後話自己係分散投資？

咁你咁樣講 廢老買喜絲糖果嗰啲都冇用啦
個重點係現金流呀嘛
你成日將幾樣野撈埋一齊講 然後講到自己一定啱咁樣... 根本同你討論緊嘅嘢都唔同

我覺得買呢間公司符合到自己需要咪得囉
係咪你覺得唔好 我就唔可以買先

成撚日都冇嘢講攞嚟講 唔怪之俾周巴撚鳩你

嗰十蚊本來可以有更好用途，但係無好好運用到，regardless of 你其他嗰一千幾百萬點洗，依十蚊駛錯咗就係駛錯咗

唔怪得契媽上年年尾比成2蚊息
返屋企湊仔啦

匯豐幾錢跌落黎先
同一時間TSLA升咗幾多先

我覺得今時今日買高息股嘅風險俾以前年代大好多，傳統業務龍頭嘅護城河可能會俾新科技打破，不思進取嘅派息股（例如匯豐）可能會不久將來消失係世上

APPLE都有派息

掉轉咁諗 你冇可能每一次都做正確選擇個喎
做咗一個自己認為適合嘅決定咪得囉
——
投資係自己嘅錢 我又冇攞人哋啲錢去玩
同埋點解成日要同人做比較呢...

唔計

算啦 佢連機會成本都唔明
除非佢有無限資金 或者真係退休等住啲息用啦 如果唔係根本就係浪費資金

財經台好撚多terms㗎 咩時間值呀 機會成本啊
我屌 仲以為借撚咗佢哋錢去玩

口水倉就收皮啦

懷疑特登激嬲人係你嘅興趣
唔同你計較

1. Steve Jobs 在身既時候，蘋果係唔派息的。
2. 蘋果升最多嗰股時間，亦都係唔派息的。
3. 以蘋果既市值黎計，派既息算好少的。

依個post係心底話，唔係派膠

我都係講緊心底說話㗎 我似派膠咩

好似Cathie wood咁 買幾十隻破壞性創新 顛覆世界 改變全個市場 前途無可限量嘅公司

就算有十幾隻佢係睇錯都好 到最後都贏得到買啲一年收幾厘既股